\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Bewegung oder Stillstand -- Teil 1}
  \begin{itemize}
    \item<1-> Schaf läuft oder bleibt stehen
    \item<1-> Modellierung durch Wahrscheinlichkeiten
    \begin{align*}
      &\lceil\mathfrak{U}(0,1)\rceil
        &&\Rightarrow P(0) = \frac{1}{2},
        &&            P(1) = \frac{1}{2} \\
      &\lceil\mathfrak{U}(-\frac{1}{2},\frac{1}{2})\rceil
        &&\Rightarrow P(0) = 1,
        &&            P(1) = 0 \\
      &\lceil\mathfrak{U}(\alpha,1 + \alpha)\rceil
        &&\Rightarrow P(0) = \frac{1}{2} - \alpha,
        &&            P(1) = \frac{1}{2} + \alpha, \\
      &
        && \text{ für alle }  \alpha\in(-\frac{1}{2},\frac{1}{2})
        &&
    \end{align*}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Bewegung oder Stillstand -- Teil 2}
  \begin{itemize}
    \item<1-> Modellierung als \textbf{Markovkette}
    \item<1-> Schafe sind von Natur aus träge
    \begin{itemize}
     \item<1-> laufende Schafe laufen mit hoher Wkt. ($p = 0,9$) weiter
     \item<1-> stehende Schafe bleiben mit hoher Wkt. ($\tilde p = 0,9$) stehen
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      [inner sep=2mm,
       mk/.style={draw=blue,fill=blue!40,rounded corners=12pt,minimum width=2.0cm,%
                  minimum height=.8cm,thick}
      ]
      \node[mk] (bew)                {Bewegung};
      \node[mk] (stl) [right=of bew] {Stillstand}
        edge [stealth-,thick,bend right=45] node[above] {$1-p$}        (bew)
        edge [-stealth,thick,bend left=45]  node[below] {$1-\tilde p$} (bew);
      \draw[thick,-stealth]
        ($ (stl.north east) + (-.3,0) $) to [controls=+(30:1.2) and +(-30:1.2)] node[right] {$\tilde p$}
        ($ (stl.south east) + (-.3,0) $);
      \draw[thick,stealth-]
        ($ (bew.north west) + (+.3,0) $) to [controls=+(150:1.2) and +(-150:1.2)] node[left] {$p$}
        ($ (bew.south west) + (+.3,0) $);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \vspace*{-.8cm}
  \begin{itemize}
    \item<1-> Sicherstellung, dass kein Schaf die Höchstgeschwindigkeit $v_{max}$ überschreitet.
    \item<1-> \textbf{Ausgabe:} $\mathbf{P}(t_i)\text{ und }
                                 \mathbf{Q}(t_i) = \Delta_i \cdot \mathbf{P}(t_i) + \mathbf{Q}(t_i)
                                $
  \end{itemize}
\end{frame}
